加泰獨立領袖普伊格德蒙特：支持黃之鋒與香港民族黨爭取民主

西班牙加泰羅尼亞獨派領袖、加泰自治政府前主席普伊格德蒙特（Carles Puigdemont），周三（3日）在社交網站Twitter分享一則香港示威者揮舞加泰獨立運動旗幟的帖文，他並表示，支持香港眾志秘書長黃之鋒及香港民族黨繼續爭取自由和民主。

普伊格德蒙特當天分享了一則香港《南華早報》的報道，報道是講述有香港民族黨支持者周一（10月1日）在香港舉辦遊行，他們在活動中揮舞加泰獨立運動的旗幟。

普伊格德蒙特在帖文中稱，示威者揮舞的是代表支持加泰獨立的「Estelada」旗幟，是作為自由的象徵。他續稱，希望支持黃之鋒和最近遭取締的香港民族黨成員繼續爭取自由和民主。

爭取獨立

西班牙佬都有吉士過死英國佬

條廢中點解唔番加泰，怕坐監？

唔係西班牙班垃圾

加泰仔

黃之鋒

喂喂餵，企開啲啦屌你老母！

咁睇得起香港人?

咁樣講係希望蝗蟲以後唔去加泰區

之鋒正式加入獨派

你地有巴塞
我地得南華

顧掂自己先啦
呀西班牙人

關河童咩事

天琦提都冇